когда деловой день мы следим за главными экономическими новостями конденция чтобы вы знали понимали происходящие события

когда деловой день мы следим за главными экономическими новостями тенденциями чтобы вы знали понимали происходящие события

издательская группа эксмо аст продала бизнес по выпуску учебных пособий корпорация российский учебник купили за 6000000000 р новый владелец ооо российский учебник был создан несколько лет назад на базе издательство дрофа и вентана граф которые специализировались на выпуске учебной литературы

издательская группа эксмо аст продала бизнес по выпуску учебных пособий корпорация российский учебник купили за 6000000000 р новый владелец ооо русский российский учебник был создан несколько лет назад на базе издательство дрофа и вентана граф которые специализировались на выпуске учебной литературы

в прошлом году дрофа выпустила 15000000 экземпляров различных учебных пособий вентана граф 10,5 миллионов экземпляров а 1 из лидеров рынка издательство просвещение для сравнения почти 82000000 это данные российской книжной палаты 1 из важнейших проблем российского учебника связано с утверждением нового плана

в прошлом году дрофа выпустила 15000000 экземпляров различных учебных пособий вентана граф 10,5 миллионов экземпляров а 1 из лидеров рынка издательство просвещение для сравнения почти 82000000 это данные российской книжной палаты 1 из важнейших проблем российского учебника связано с утверждением нового плана

федерального переиздание для школы документами просвещения приняла год назад список похудел тогда примерно на 3 причем сильнее всего это сказалось именно на российском учебнике почти 500 именование осталось меньше половины компания сейчас в суде пытается добиться отмены приказа ведомства рынок учебников последние годы в принципе сильно штормит дело не только инициативных минпросвещения идет постепенная трансформация системы образования развивается интерактивные системы

федерального переиздание для школы документами просвещения приняла год назад список похудел тогда примерно на 3 причем сильнее всего это сказалось именно на российском учебнике почти 500 именование осталось меньше половины компании сейчас в суде пытается добиться отмены приказа ведомства рынок учебников последние годы в принципе сильно штормит дело не только инициативных минпросвещения идет постепенная трансформация системы образования развивается интерактивные системы

книга переходят в электронный формат печатные варианты постепенно отходят на 2 план это касается учебных пособий и выживать на этом рынке работает по старым правилам уже нельзя

книга переходят в электронный формат печатные варианты постепенно отходят на 2 план это касается учебных пособий и выживать на этом рынке работает по старым правилам уже нельзя

как будет выглядеть рынок учебников в ближайшем будущем ждать ли полного отказа бумажных книг обсудим сегодня с экспертами видео дня

как будет выглядеть рынок учебников в ближайшем будущем ждать ли полного отказа бумажных книг обсудим сегодня с экспертами видео дня

онлайн обучение по всему миру стабильно растет и развивается по оценкам консалтинговой фирмы глобал марин сайт объем мирового рынка онлайн обучение к 20 году то есть уже сейчас составляет 250

онлайн обучение по всему миру стабильно растет и развивается по оценкам консалтинговой фирмы глобал сайт объем мирового рынка онлайн обучение к 20 году то есть уже сейчас составляет 250

2000000000$ российский сегмент здесь относительно небольшой или ускорение большое все около полпроцента от общего объема но уже буквально через год он должен вырасти более чем в 2 составить 53300000000 р об этом свидетельствуют данные совместного исследования компании атология группы высшей школы экономики и фонда развития интернет инициатив

2000000000$ российский сегмент здесь относительно небольшой или ускорение большое все около полпроцента от общего объема но уже буквально через год он должен вырасти более чем 2 составить 53300000000 р об этом свидетельствуют данные совместного исследования компании атология группы высшей школы экономики и фонда развития интернет инициатив

способствует развитию онлайн образования должна национальная программа цифровая экономика в частности она предполагает подключение школ во всех регионах страны к высокоскоростному интернету

способствует развитию онлайн образования должна национальная программа цифровая экономика в частности она предполагает подключение школ во всех регионах страны к высокоскоростному интернету

ожидается что к 24 году цифровую модель обучения распространие от уже по всей территории россии это франция постепенно идет даже самым маленьким школьникам приходится носить огромные рюкзаки с учебниками по весу сильно превышающие все мысли мои нормативы

ожидается что к 24 году цифровую модель обучения распространие от уже по всей территории россии это франция постепенно идет даже самым маленьким школьникам приходится носить огромные рюкзаки с учебниками по весу сильно превышающие все мыслимые нормативы

плавный переход бумаги к электронным вариантом от части обусловлены минает

плавный переход бумаги к электронным вариантом от части обусловлен минает

с другой стороны электронные учебники не должны быть просто альтернативной бумажной книги только в цифровом формате пдф считают эксперты обучение должны переходить на интерактивные рельсы не уходит онлайн по крайней мере частично по данным вопросы международной экспертной группы медиа концерт ближайшее будущее за виртуальными курсами электронными мобильными учебниками

с другой стороны электронные учебники не должны быть просто альтернативной бумажной книги только в цифровом формате пдф считают эксперты обучение должны переходить на интерактивной рельсы не уходить в онлайн по крайней мере частично по данным вопросы международной экспертной группы медиа концерт ближайшее будущее за виртуальными курсами электронными мобильными учебниками

конечно это требует существенные подготовки для начала полная компьютеризация школ страны а кроме того создания соответствующих учебных программ решебник тестов ну конечно 1 из главных вопросов за чей счет должна происходить цифровизация образования отдельных школа где там покупают электронные учебники за счет спонсорской помощи гранта

конечно это требует существенные подготовки для начала полная компьютеризация школ страны а кроме того создания соответствующих учебных программ решебник тестов ну конечно 1 из главных вопросов за чей счет должна происходить цифровизация образования отдельных школа где там покупают электронные учебники за счет спонсорской помощи гранта

правила платить все приходится родителям создатели конечно тоже не могут игнорировать конденция приходов цифровой форматно для них такой переход большой вызов 1 из задач ограничить распространение онлайн издания чтобы не возникало ситуацию когда весь класс покупает всего 1 электронный учебник и затем обменивается эвакуация

правила платить все приходится родителям создатели конечно тоже не могут игнорировать тенденции приходов цифровой форматно для них такой переход большой вызов 1 из задач ограничить распространение онлайн издания чтобы не возникало ситуацию когда весь класс покупает всего 1 электронный учебник и затем обменивается эвакуации

есть несколько способов ограничить такое тиражирование например дерм скачивания на этот формат ограничивает возможность копирования файла

есть несколько способов ограничить такое тиражирование например дерм скачивание на этот формат ограничивает возможность копирования файла

другая бизнес модель предполагает оформление онлайн подписки на ограниченное время по истечении которого текст но станет недоступным некоторые производителей так называемых читалок создают для пользователей облачной библиотеки и в них можно пользоваться но опять же нельзя скачать так или иначе крупное издательство создали своей библиотеке интерактивная платформа вот и тот же российский учебник создал свою площадку летом в учебнике металлические пособие там предлагают купить определение

другая бизнес модель предполагает оформление онлайн подписки на ограниченное время по истечении которого текст но станет недоступным некоторые производитель так называемых читалок создают для пользователей облачной библиотеки и в них можно пользоваться но опять же нельзя скачать так или иначе крупное издательство создал своей библиотеке интерактивная платформа вот и тот же российский учебник создал свою площадку летом в учебнике методическое пособие там предлагают купить определение

например то что предоставляется на 90 или на 500 дней

например то что предоставляется на 90 или на 500 дней

электронные учебники активно распространяет издательский дом 1 сентября кроме того через платформа он позволяет смотреть онлайн курсы и вебинары

электронные учебники актив распространяет издательский дом 1 сентября кроме алло через платформа он позволяет смотреть онлайн курсы и вебинары

свою библиотеку создал яндекс яндекс учебник позволяет давать упражнение ученика прямо в онлайн платформе

свою библиотеку создал яндекс яндекс учебник позволяет давать упражнение ученика прямо в онлайн платформе

этим уже активно пользуется 37000 учителей решают задачи около 600000 школьников рассказали компанию

этим уже активно пользуется 37000 учителей решают задачи около 600000 школьников рассказали компанию

предлагаю платформа и курсы повышения квалификации для самых учителей

предлагаю платформа и курсы повышения квалификации для самых учителей

такой многогранности крыло успеха считает экспертом ноги платформы уже активно применяют в школах они не только прощай процесс обучения но и минимизирует бумажную документацию о популярных российских площадках расскажем дали

такой многогранности кресло успеха считает экспертом ноги платформы уже активно применяют в школах они не только прощай процесс обучения но и минимизирует бумажную документацию о популярных российских площадках расскажем дале

сейчас существует несколько компаний которые создают интерактивной платформы включающий в числе прочего и электронные учебники 1 из таких платформ учи ру резидент сколково его разработкой 8 лет назад начали заниматься выпускники мфти со временем плачет разрослась усовершенствовалась по данным рбк она охватывает 28000 российских школ то есть больше половины всех и более 3000000 детей они занимаются онлайн как на уроках

сейчас существует несколько компаний которые создают интерактивной платформы включающий в числе прочего и электронные учебники 1 из таких платформ учи ру резидент сколково его разработкой 8 лет назад начали заниматься выпускники мфти со временем плачет разрослась усовершенствовалась по данным рбк она охватывает 28000 российских школ то есть больше половины всех и более 3000000 детей они занимаются онлайн как на уроках

еще 1 площадка предназначена для столицы это сервисы московской электронной школы ее создали 3 года назад мышь в общей сложности подключены полторы 1000 школ это что то вроде система 1 окна тут хранятся все данные дневников и классного журнала есть своя база электронных учебников в библиотеке более 655000 аудио видео и текстовых файлов десятки тысяч сценариев уроков и образовательных предложений тут же можно пройти контрольные тесты или получить дома

еще 1 площадка предназначена для столицы это сервисы московской электронной школы ее создали 3 года назад мышь в общей сложности подключены полторы 1000 школ это что то вроде система 1 окна тут хранятся все данные дневников и классного журнала есть своя база электронных учебников в библиотеке более 655000 аудио видео и текстовых файлов десятки тысяч сценариев уроков и образовательных предложений тут же можно пройти контрольные тесты или получить дома

домашнее задание библиотека открытая и ее наполнением занимается московским учителя и ряд айти компании на прошлой неделе 1000 педагогов выдали грант мэра москвы зарплата развития портала подмосковье тоже есть свой аналог это онлайн платформа школьный портал разработанный ростелекомом в 2015 в отличие от московской электронной школы этот портал создавался в формате государственно частного партнерства и без затраты с бюджетом в учетную запись можно даже напрямую через госуслуги в школьном портале зарегистрирован

домашнее задание библиотека открытая и ее наполнением занимается московским учителя и ряд айти компании на прошлой неделе 1000 педагогов выдали грант мэра москвы зарплат развития портала в подмосковье тоже есть свой аналог это онлайн платформа школьный портал разработанный ростелекомом в 2015 в отличие от московской электронной школы этот портал создавался в формате государственно частного партнерства и без затраты с бюджетом в учетную запись можно даже напрямую через госуслуги в школьном портале зарегистрирован

более полутора миллионов пользователей ежедневно платформа посещает 600000 человек по посещаемости это 2 место в россии среди логичных ресурсов и 18 в мировом рейтинге в 1 очередь это электронный журнал но тут же можно пройти различные тесты есть учебники методические материалы пособия предусмотрены календарное планирование для педагогов рассылка для родителей с информацией об оценках поддержки обмена методическими учебными материалами и даже своя социальная сеть еще 1 успешный платформа дневник ру

более полутора миллионов пользователей ежедневно платформа посещает 600000 человек по посещаемости это 2 место в россии среди логичных ресурсов и 18 в мировом рейтинге в 1 очередь это электронный журнал но тут же можно пройти различные тесты есть учебники методические материалы пособия предусмотрены календарное планирование для педагогов рассылка для родителей с информацией об оценках поддержки обмена методическими учебными материалами и даже своя социальная сеть еще 1 успешный платформа дневник ру

объединяющая немногим менее 8000000 учеников по всей стране проект вошел в топ 10 3 горб 35 крупнейших ит компаний россии в прошлом году попал в десятку мировых образовательных платформах посещаемости свидетельствуют данные сервиса и принцип работы остальным площадка это электронный дневник и журнал который дает круглосуточный доступ к оценкам и домашним заданием можно узнать расписание положительный пункт для учителей с помощью портала все отчетность формируется автоматические игры

объединяющая немногим менее 8000000 учеников по всей стране проект вошел в топ 10 3 горб 35 крупнейших ит компаний россии в прошлом году попал в десятку мировых образовательных платформах посещаемости свидетельствуют данные сервиса и принцип работы остальным площадка это электронный дневник и журнал который дает круглосуточный доступ к оценкам и домашним заданием можно узнать расписание положительный пункт для учителей с помощью портала все отчетность формируется автоматические игры

режим реального времени ничего не нужно оформлять ручную из сервиса дистанционного обучения можно проводить тесты из библиотека и медиатека готовых учебных материалов

режим реального времени ничего не нужно оформлять ручную сервиса дистанционного обучения можно проводить тесты из библиотека и медиатека готовых учебных материалов

а

прошлое будущее учебников и их место в системе образования обсудим с евгением ливановым директором центра образовательных данных федерального института развития образования российской академии народного хозяйства и государственной службы не добрый день евгений вот когда я читал про внедрение предположим электронных учебников аденых штатах то там аргументация благостно простая и шла от экономики стоимость 1 учебника колеблица 30$

прошлое будущее учебников и их место в системе образования обсудим с евгением ливановым директором центра образовательных данных федерального института развития образования российской академии народного хозяйства и государственной службы евгений добрый день евгений вот когда я читал про внедрение предположим электронных учебников страненные штатах то там аргументация благостно простая и шла от экономики стоимость 1 учебника колеблется от 30$

достаточно приличная поэтому что ты были заинтересованы в том чтобы снизить свои расходы но в россии ситуация не такая что у нас приличная экономика или мода

достаточно приличная поэтому чтобы были заинтересованы в том чтобы снизить свои расходы но в россии ситуация не такая что у нас приличная экономика или мода

у меня сложно достаточно оценить поскольку я не занимался бизнесом в селе продвижение электронных учебников я занимался образованием с позиции образования это одновременное процессы

у меня сложно достаточно оценить поскольку я не занимался бизнесом в стиле продвижение электронных учебников я занимался образованием с позиции образования это одновременное процессы

страны для бизнеса важно было

1 страны для бизнеса важно было

найти рынок сфере образования для продвижения своей продукции

найти рынок сфере образования для продвижения своей продукции

другой страны образовательные тенденции также неразрывно связанные с использованием современных цифровых технологий как

другой страны образовательные тенденции также неразрывно связанные с использованием современных цифровых технологий как

для повышения эффективности слово образовательного процесса

для повышения эффективности слово образовательного процесса

а с другой стороны готовить к будущему детей это в том числе готовить к жизни в цифровом обществе

а с другой стороны готовить к будущему детей это в том числе готовить к жизни в цифровом обществе

и поэтому использования с детства средств

и поэтому использования с детства средств

относящихся к цифровой экономике

относящихся к цифровой экономике тоже сразу было важным для сферы образования важный вопрос сам по себе дает ли цифровизация образования прирост в качестве образования в том что дети более успешно сваебой образовательную программу есть ли какие то исследования напишет в россии потому что опять же

тоже

сразу было важным для сферы образования важный вопрос сам по себе дает ли цифровизация образования прирост в качестве образования в том что дети более успешно на сваебой образовательную программу есть ли какие то исследования напишет в россии потому что опять же

собираюсь американский опыт там отношение к цифровому образованию мягко говоря не однозначное внедрение планшетов электронных учебников зачастую приводят к тому что не все

собираюсь американский опыт там отношение к цифровому образованию мягко говоря не однозначное внедрение планшетов электронных учебников зачастую приводят к тому что где все

да уже умеет концентрироваться по мнению этих авторов

в случае хуже умеет концентрироваться по мнению этих авторов которые проводили эти обзоры ну и опять же

которые проводили эти обзоры ну я опять же

я не могу научиться работать с травой экономики всегда на мобильном телефоне

не могу научиться работать с травой экономики всегда на мобильном телефоне

я бы ответил здесь позиции родителям

я бы ответил здесь позиции родителям

для меня как для родителя задача стояла в том чтобы найти замещение тому негативному или вредному что есть в сфере цифровых технологий

для как для родителя задача стояла в том чтобы найти замещение тому негативному или вредному что есть в сфере цифровых технологий через поиск

через поиск

контент правильного соответствующего образовательным целям

неправильного соответствующего образовательным целям

мне кажется что отдельный победы является когда живой человек может отвлечь современного ребенка от

мне кажется что отдельный победы является когда живой человек может отвлечь современного ребенка от

гаджета

гаджета

если он это может сделать то это действительно эффективно качественный и интересный

если он это может сделать то это действительно эффективно качественный и интересный педагог

педагог

замена гаджета на газе простогаджетс спорным контентом заменяем на газе контентом который нам больше нравится но сегодня уже если посмотреть вокруг зачастую в младенчестве дети знакомятся с гаджетами пробовать подойти к окну и приблизить изображение за ним

замена гаджета на газ просто гаджет спорным контентом заменяем на газе контентом который нам больше нравится но сегодня уже если посмотреть вокруг зачастую в младенчестве дети знакомятся с гаджетами пробовать подойти к окну и приблизить изображение за ним

они к этому относится к началу формирования цифровых

они к этому относится к началу формирования цифровых компетенции других к этому относится как к признаку нарушений в развитии физиологии ребенка

компетенции других к этому относится как к признаку нарушений в развитии физиологии ребенка

вот таких чистых продолжительных по времени исследования к настоящему моменту нет которые могли бы четко дать ответ на этот вопрос

вот таких чистых продолжительность по времени исследования к настоящему моменту нет которые могли бы четко дать ответ на этот вопрос зарубежный опыт свидетельствует о том что на мира во франции запрещают в части школ приносить в школу гаджеты

зарубежный опыт свидетельствует о том что на мира во франции запрещают в части школ приносить в школу гаджеты

это опыт

это опыт

обсуждали и в российском образовании регионы где далеко вперед ушла цифрализация

обсуждали и в российском образовании регионы где далеко вперед ушла цифрализация

резко были против этого

резко были против этого все регионы запретов против запрета все регионы день учителя для которых для них ведь нельзя забывать что своих учителей это тоже сложный вызов обретения новых цифровых компетенций если в жизни в реальной повседневным человек

все регионы запретов против запрета все регионы день учителя для которых для сони ведь нельзя забывать что своих учителей это тоже сложный вызов обретения новых цифровых компетенций

есть ли в жизни в реальной повседневным человек

нет

нет

погружен

погружен

цифровые технологии то ему как учителю научить

цифровые технологии то ему как учителя научить детей

детей

польза цифровых технологий затруднительно и в чем ты даже противоестественно поэтому у нас в стране страна большая многообразные и взгляды на одни и те же вопросы очень сильно отличается мне понравилось в этом году добора нобелевского комитета который присудили премию по экономике супругам тепло и кемерово из городского университета за то что они разработали методику оценки эффективности борьбы с бедностью когда несколько разных кейсов проводятся

польза цифровых технологий затруднительно и в чем ты даже противоестественно поэтому у нас в стране страна большая многообразные и взгляды на одни и те же вопросы очень сильно отличается мне понравилось в этом году добора нобелевского комитета который присудили премию по экономике супругам тепло и кемерово из городского университета за то что они разработали методику оценки эффективности борьбы с бедностью когда несколько разных кейсов проводятся

похоже площадках затем оценивается эффективность того или ново проекта у нас вот есть оценка того насколько эффективнее либо успешные ученики в тех регионах которых мы говорили где больше продвинулись в системе цифровизации образования либо мы просто слышал

похоже площадка затем оценивается эффективность того или нового проекта у нас вот есть оценка того насколько эффективнее либо успешные ученики в тех регионах которых мы говорили где больше продвинулись в системе цифровизации образования либо мы просто слышал стороны регионов типа она так больше нравится ну как бы это вкусовщина

ты регионов типа она так больше нравится ну как бы это вкусовщина

я

я

могу ответить следующим образом так получилось что наиболее развита цифровое образование в тех регионах которые наиболее сильны по качеству образования

могу ответить следующим образом так получилось что наиболее развита цифровое образование в тех регионах которые наиболее сильны по качеству образования отделить что является следствием чего мне сложно я могу привезти

отделить что является следствием чего мне сложно я могу привезти

2 региона их реально больше

2 региона их реально больше это москва и татарстан

это москва и татарстан

1 столица

1 столица

другая национальная республика но и там игра успешно

другая национальная республика но и там игра успешно

и там и там цифровое образование очень сильно развита

там и там цифровое образование очень сильно развита

высокие результаты

высокие результаты образовательные у детей

образовательные у детей

что является следствием чего пока разобраться

что является следствием чего пока разобраться

пока провизация шла ты там где то до этого было неплохо получается но сегодня в рамках национального проекта предполагается 24 году обеспечить скоростью 100 мегабит в секунду

пока провизация шла ты там где то до этого было неплохо получается но сегодня в рамках национального проекта предполагается к 24 году обеспечить скоростью 100 мегабит в секунду все российские школы находящиеся в городах и 50 мегабит в секунду должна быть скорость

российские школы находящиеся в городах и 50 мегабит в секунду должна быть скорость в сельских школах это уже 2 заход на подключение школ к интернету 12 лет назад уже проводилась работа по первичному подключения тогда школа

в сельских школах

это уже 2 заход на подключение школ к интернету

12 лет назад уже проводилась работа по первичному подключения тогда школа

была единственным на ряду с почтой

а единственным на виду с почтой

точкой

точкой

включение интернета

включение интернета

в сельских поселениях например

в сельских поселениях например

мы будем переживать такой же этап когда будет 1 или 2 точка в населенном пункте где будет высоко скоростного интернета

мы будем переживать такой же этап когда будет 1 или 2 точка в населенном пункте где будет высокоскоростной интернет но в это же самое время в москве тестируется мобильный интернет

ну в это же самое время в москве тестируется

мобильный интернет

формата 5 джи

формата 5 джи

у которого скорость будет в 20 раз

у которого скорость будет в 20 раз

быстрее ну спать же я бы не обращался как мы знаем 1 проекты будут битуби и получим ли мы как потребителей никита девается продукты россии она давайте мы вернемся к электронным учебником с нашей точки зрения электронный учебник это будущее а бумажный это прошлое либо это все же будет ники симбиоз и мы просто приходим вот понимание того каким должны быть если тех и других

ну спать же я бы не обращался как мы знаем 1 проекты будут битуби и получим ли мы как потребителей никита девается продукты россии она давайте мы вернемся к электронным учебником

саша точки зрения электронный учебник

это будущее а бумажный это прошлое либо это все же будет нет симбиоз

мы просто приходим вот понимание того каким должны быть если тех и других

мне кажется что в течение

мне кажется что в течение

в нашей жизни в течение 20 21 века так в банках этого прогноза мне кажется что сохранится

в нашей жизни 20 21 века так в банках этого прогноза мне кажется что сохранится

не то и другое но будет меняться пропорции

не то и другое но будет меняться пропорции

соотношение уже сейчас такое понятие как семейная библиотека

соотношение уже сейчас такое понятие как семейная библиотека

где шкафы в них книги

где шкафы в них книги

постепенно уходит

постепенно уходит

ну там где то сохраняется это признак

ну там где то сохраняется это признак

а

а

или ты не экономической элиты интеллектуальные

или ты не экономической элиты интеллектуальные

мне кажется что в ближайшем будущем также человек который читает

мне кажется что в ближайшем будущем также человек который читает

книгу бумажную

книгу бумажную

он будет восстания

он будет восстания

привлекательно

привлекательно

на фоне того что все будут читать книги электронный точно также как некоторые время назад привлекал к себе внимание человека который читает электронную книгу на фоне

на фоне того что все будут читать книги электронные точно также как некоторые время назад привлекал к себе внимание человека который читает электронную книгу на фоне

многих которые читают бумажные

многих которые читают бумажную

быть непохожим на другие не уйдет из психологии человек

стремление быть непохожим на другие не уйдет из психологии человека

интересно предлагай присоединиться к нашей беседе гости студия где находится сергей веременко заметить генерального директора образовательная онлайн платформа сергей тринадцат

интересно предлагай присоединиться к нашей беседе гости студия где находится сергей еременко

заметить генерального директора образовательная онлайн платформа сергей тринадцат

добрый день да слышу

добрый день да слышу а сергей скажите для вас будущее цифровизация образования это что это электронная книга и планшет у школьника оффлайн либо это интерактивная все же система основанная на работе именно с платформами который какао подразумевает скоростной доступ в интернет

сергей скажите для вас будущее цифровизация образования это что это электронная книга и планшет у школьника оффлайн либо это интерактивная все же система основанная на работе имена с платформами который какао подразумевает скоростной доступ в интернет

сегодня молите тенденцию в том что учителя используют практические восста процентах случаях цифровое оборудование и конечно они делают свой выбор в пользу интерактивных курсов

сегодня молите тенденцию в том что учителя используют практические восста процентах случаях цифровое оборудование и конечно они делают свой выбор в пользу интерактивных курсов в 1 очередь это преимущества для ученика потому что интерактивный курс отличается большим

1 очередь это

преимущества для ученика потому что интерактивный курс отличается большим

степень увлеченности

степень включенности

мотивация ученика повышается в цифровом формате мы имеем возможность собрать результаты и предоставить их

мотивация ученика повышается в цифровом формате мы имеем возможность собрать результаты и предоставить их

в необходимом разрезе учителям родителям администрации школ

в необходимом разрезе учителям родителям администрации школ и конечно идти преимущества они

конечно эти преимущества они

перевешивают и учителя выбирают

перевешивают и учителя выбирают больше интерактивные курсы но при этом при всем уверен что ники симбиоза бумажная информация бумажный носитель на котором есть статическая информация они тоже необходимы

больше интерактивные курсы

но при этом при всем я уверен что ники симбиозы бумажная информация бумажный носитель на котором есть эротическая информация они тоже необходимы

выбери допустим для чтения художественной литературы или иных способов

выбери допустим для чтения художественной литературы или иных способов

сергей скажите вам приходится сталкиваться с оппозицией со стороны учителей ведь все такие осваивание новых технологий новых инструментов беж далеко непростая

сергей скажите а вам приходится сталкиваться со позиции со стороны учителей ведь все такие осваивание новых технологий новых инструментов без далеко непростая

мы работаем с учителями 2012 года и на 1 порах когда оборудование еще было не таким

мы работали с учителями 2012 года и на 1 порах когда оборудование еще было не таким

хорошем скорость интернета было достаточно низком действительно виде линейки барьер

хорошем скорость интернета было достаточно низком действительно виде линейки барьер

на сегодня нету учителей вопроса использовать или не использовать образовательные ресурсы они точно отвечают для себя да и делают выбор в пользу качественных ресурсов те которые действительно не помогает

на сегодня нету учителей вопроса использовать или не использовать образовательные ресурсы они точно отвечают для себя да и делают выбор в пользу качественных ресурсов те которые действительно не помогает

мы помогаем сделать правильный выбор настроить их работу

мы помогаем сделать правильный выбор настроить их работу

поделиться лучшими практиками создать среди них неоком юнити по использованию цифровых ресурсов

поделиться лучшими практиками создать среди них неоком юнити по использованию цифровых ресурсов и сегодня точно нет барьера учителя твердый выбирают их они просто делает выбор в сторону лучшего то что действительно не помогает перескажите с вашей точки зрения будущее зачем заработать школьника на стационарном компьютере на традиционном традиционным рабочем месте либо это все же работа на

сегодня точно нет барьера учителя твердый выбирают их

они просто делает выбор в сторону лучшего то что действительно не помогает перескажите с вашей точки зрения будущее зачем заработать школьника на стационарном компьютере на традиционном традиционным рабочем месте либо это все же работа на каких то гаджетах мобильных и чей это будут гаджеты это будет гаджеты предоставляемой образовательным учреждением школы либо мы приходим к тому что образовательный продукт будет доставляться

каких то гаджетах мобильных и чей это будут гаджеты это будет гаджеты предоставляемой образовательным учреждением школы либо мы приходим к тому что образовательный продукт будет доставляться наличные персональные дела школьника

наличные персональный девайс школьника

сегодня больше половины трафика который пользовательского трафика на сайте это мобильный сегмент соответственно по какие то устройства либо планшет либо телефон я думаю что эта тенденция сохранится

сегодня больше половины трафика который пользовательского трафика на сайте это мобильный сегмент соответственно по какие то устройства либо планшет либо телефон я думаю что эта тенденция сохранится

если говорится принадлежности то мы сегодня видим что поставка оборудования действительно идет в том числе этому способствует национальный проект образование

если говорится принадлежности то мы сегодня видим что поставка оборудования действительно идет в том числе этому способствует национальный проект образования и какие то будут устройства наверно покажет время конечно мобильное устройство а не более компактные более удобно но при этом приемники вид контента который не так удобен на мобильных устройствах я думаю что с течением времени преобладать будет именно мобильный сегмент

какие это будут устройства наверно покажет время конечно мобильное устройство а не более компактные более удобно но при этом прически вид контента который не так удобен на мобильных устройствах я думаю что с течением времени преобладать будет именно мобильный сегмент

ну и стационарные компьютеры в том числе

ну и стационарные компьютеры в том числе

будут иметь свое место в школу потому что этот процесс недолгий и сегодня даже есть поставки нового стационарного оборудования через десятки лет может быть только начнут его менять по нашей

будут иметь свое место в школу потому что этот процесс недолгий и сегодня даже есть поставки нового

стационарного оборудования через десятки лет может быть

только начнут его менять по нашей

прогнозы

прогнозы

спасибо большое сергей напомни что с нами был на связи сергей еременко лучше где говорит о том что сейчас больше часть трафика уже идет по мобильному каналу судя потому что все эти мобильного интернета у нас развивается опять же в москве и там в регионах может быть нет красителя будем надеяться появится тем не менее с вашей точки зрения

спасибо большое сергей напомни что с нами был на связи сергей еременко лучше мне говорит о том что сейчас больше часть трафика уже идет по мобильному каналу судя потому что все эти мобильного интернета у нас развивается опять же в москве и там в регионах может поднять красителя будем надеяться появится тем не менее слушать точки зрения

как вам кажется потребление учебной литературы образовательного продукта она будет идти через

как вам кажется потребление учебной литературы образовательного продукта она будет идти через

планшеты и электронные учебники которые будут выдаваться в школе и школьным учреждениям либо на персональный телефон ребенка школьника

планшеты электронные учебники которые будут выдаваться в школе и школьным учреждениям либо на персональный телефон ребенка школьника

я считаю так что в зависимости от развития

я считаю так что в зависимости от развития

технологии

технологии

в зависимости от развития сотовой экономической ситуации в регионе это будет происходить с разной скоростью но в 1 и том же направлении постепенно будет расти

в зависимости от развития сотовой экономической ситуации в регионе

это будет происходить разные

в 1 и том же направлении постепенно будет расти

использование электронного

использование электронного

каналы для получения информации на примере своей дочери ее сверстников я вижу что даже на маленьких смартфонов

каналы для получения информации на примере своей дочери ее сверстников я вижу что даже на маленьких смартфонов

смотрит

смотрит

сканы учебников

сканы учебников

просто потому что зачем 4 что это как бы совсем неудобно но зачем смотреть примеры по математике

просто потому что зачем 4 что но это как бы совсем неудобно но зачем смотреть примеры по математике нести с собой большой учебник если можно посмотреть на октябрь чтобы сохранить зрение

нести с собой большой учебник если можно посмотреть ну хотя бы чтобы сохранить зрение

это не аргумент на сегодня человек к сожалению

это не аргумент на сегодня овен к сожалению

для подростков

для подростков

а

а

использование такого канала в прямую связано с возможностью

использование такого канала в прямую связано с возможностью

красного мобильного интернета

нового мобильного интернета

тонкий заключается еще и в том что государство поставляет оборудование в школе

тонкий заключается еще и в том что государство поставляет оборудование в школе

тенденция постепенно на мой взгляд начинает

тенденция постепенно на мой взгляд начинает

склоняться в сторону мобильного интернета на мобильный интернет не оплачивается

склоняться в сторону мобильного интернета на мобильный интернет не оплачивается оплачивается государством и это означает что более успешно это будет развиваться там где будет

оплачивает

это означает что более успешно это будет развиваться там где будет

более высокий уровень экономического развития региона и возможности

более высокий уровень экономического развития региона и возможности

будет позволять это делать

будет позволять это делать

точки зрения нас ожидает новое обсуждение вопроса про бесплатное или платное образование

точки зрения нас ожидает

новое обсуждение вопроса про бесплатные

образование

во сколько косвенные затраты на образование могут

во сколько косвенные затраты на образование могут

начать расти через затраты

начать расти через затраты

на использование мобильного интернета не как средство связи а как средство образования

на использование мобильного интернета не как средство связи а как средство образования

а все же

а все же

а будет предоставляться на неком делайся который будет давать школа

а будет предоставляться на неком делайся который будет давать школа

планшет электронный учебник либо это будет пользовательский гаджет человека ученика и задача родителей как раз том чтобы купить айфон 11 потому что все дети в классе с 1 фото в основном сейчас закладывается механизм национальном проекте что оборудуются школы

планшет электронный учебник либо это будет пользовательский гаджет человека ученика и задача родителей как ростом чтобы купить айфон 11 потому что все дети в классе с 1 фото в основном сейчас закладывается механизм национальном проекте что оборудуются школы

закупка персональных гаджетов

закупка персональных гаджетов

осложняется тем что не просто оформить документы ответственного хранения

осложняется тем что не просто оформить документы ответственного хранения с родителями кто будет отвечать если упадет такой гаджеты разобьется за пределами школы поэтому в определенной части школы присутствуют такие выдаваемые

родители

кто будет отвечать если упадет такой гаджет разобьется за пределами школы поэтому в определенной части школы присутствуют такие выдаваемые

от школы гаджеты менее 5% всех школ в основном это стационарные компьютеры или планшеты которые выдаются в школе

гаджеты менее 5% всех школ в основном это стационарные компьютеры или планшеты которые выдаются в школе

цифровые технологии в образовании а не в том числе предполагает расширение возможности выбора и чтобы посмотреть материалы яндекса

цифровые технологии в образовании а не в том числе предполагает расширение возможности выбора и чтобы посмотреть материалы яндекса чтобы посмотреть материалы учи ру

смотреть материалы учи ру

нужно зачастую быть не в школе

нужно зачастую быть не в школе

а быть

а быть

дома это означает что дома должна быть возможность

дома это означает что дома должна быть возможность

иметь такое же техническое оснащение как и в школе

иметь такое же техническое оснащение как и в школе

20 25 лет назад

20 25 лет назад

все прийти в школу потому что там были современные компьютерные классы в компьютерах не было дома

все прийти в школу потому что там были современные компьютерные классы в компьютерах не было дома

сейчас

сейчас

часто дома

дома

более современный технический оснащенность у школьников

более современный технический оснащенность у школьников

чем в школе

чем в школе

это гонка она продолжается

это гонка она продолжается

ближайшей перспективе с развитием мобильных

в ближайшей перспективе с развитием мобильных

каналов

каналов

мне кажется нас ожидает фаза когда

мне кажется нас ожидает фаза когда по оснащенности по скорости зачастую мобильный интернет будет обгонять

по оснащенности по скорости зачастую

мобильный интернет будет обгонять

интернет который будет идти по оптико волоконным мини сейчас посмотрим что получится большое спасибо евгений напомни что в этой программой был евгений маливанов

интернет который будет идти по оптико волоконным мини сейчас посмотрим что получится большое спасибо евгений напомни что в этой программой был евгений маливанов

система образования меняется хозяин трансформации идет может быть не так быстро как нам хотелось бы цифровизация это вызов для образовательных систем

система образования меняется хозяин трансформации идет может быть не так быстро как нам хотелось бы

вызов для образовательных систем

этот день программа для тех кто хочет знать суть происходящих событиях

телепрограмма для тех кто хочет знать я

а

